# Article L3311-2

Préalablement aux débats sur le projet de  budget, le président du conseil général présente un rapport sur la  situation en matière de développement durable intéressant le  fonctionnement de la collectivité, les politiques qu'elle mène sur son  territoire et les orientations et programmes de nature à améliorer cette  situation. Le contenu de ce rapport et, si nécessaire, les modalités de  son élaboration sont fixés par décret.
